長毛參戰阻李慧琼自動當選

長毛參戰阻李慧琼自動當選

梁國雄（右二）昨在社民連成員陪同下，報名參選區議會。夏家朗攝

【本報訊】前年被禠奪立法會議員資格的社民連梁國雄昨報名參選區議會，空降九龍城土瓜灣北挑戰爭取連任的民建聯主席李慧琼。梁表明參選目的是阻止李慧琼自動當選，讓全港市民都有機會以選票表達「五大訴求，缺一不可」訴求。

相關新聞：學者籲如期區選免局勢升級

日裔前銀行經理攻山頂

社民連十多人包括主席吳文遠、副主席黃浩銘昨陪同梁國雄報名參戰土瓜灣北，梁國雄表示，李慧琼已在土瓜灣北盤踞20年，「佢（李）就一天天好起嚟，香港就一天天爛落去」，形容李是保皇黨頭目，批評「特區政府對港人做嘅壞事，佢都有份」，故他參戰土瓜灣北挑戰「人辦」，否則「（李）佢自動當（會）係個笑話。」對於土瓜灣北早前有素人擬參選，梁指對方已因家庭問題決定退出，故沒有撞區問題，又指勝算不是自己的考慮重點，「希望11.24選舉，每一區都有堅持五大訴求、缺一不可嘅人出選，讓選民表達初衷」，他又稱會簽署確認書，「唔想有藉口被選舉主任禠奪我嘅資格」 。

前HSBC私人銀行經理、日本裔的Thomas Uruma（賣間囯信）昨於「2047香港監察」召集人錢志健、民主黨許智峯等人陪同下，報名循山頂選區出戰的中西區區會選舉，挑戰爭取連任的自由黨楊哲安。賣間囯信稱，眼見到香港現時的營商和法治環境嚴峻，希望透過參選，將不同聲音帶入山頂選區，替巿民發聲，又相信反送中運動令不少香港人覺醒，認為區議會應該有不同聲音，「我都有贏嘅希望」，批評建制派議員過去在民主、自由方面，未能為巿民發聲，相信這是他與對手的分別。

另外，現循「超級區議員」晉身立法會議員的街工梁耀忠已報名循葵青區葵芳邨再戰。有消息指，梁耀忠下屆立法會極有可能由超區回歸新界西直選。

■記者梁穎妍、林俊謙

上一則
上一則
政府再質疑「自決」 鋪路DQ黃之鋒

下一則
下一則
學者籲如期區選免局勢升級

學者籲如期區選免局勢升級
建制護航 陳健波續掌財委會
亞視前公關出戰灣仔
政府再質疑「自決」 鋪路DQ黃之鋒

可能靠屌票贏到

識玩咪好囉

喜訊呀

即係 乜春五金會參選依區

李慧琼等住輸啦

15/10(Tue)： 7點旺角耶穌祈禱會，7點半修頓籃球之夜
18/10(Fri)： 5點港大反警暴集會，7點18區面具人鏈
19/10(Sat)： 7點半遮打國際人道救援祈禱會
20/10(Sun)： 1點半九龍民陣大遊行

食窮民建聯

好野